// SooratINaas.js
const SooratINasar = [
    {
      question: " سورۃ النصر۔۔۔۔۔سورۃ ہے",
      options: ["مدنی", "مکی"],
      correctAnswer: "مدنی",
    },{
        question: " سورۃ النصر کو۔۔۔۔۔سورۃ کہا جاتا ہے",
        options: ["اولین", "مکی", "الوداعی", "مدنی",],
        correctAnswer: "الوداعی",
      },{
        question: " سورۃ النصر میں ۔۔۔۔ کی نوید ہے ",
        options: ["فلاح", "کامیابی", "جنت", "اسلام کی فتح و نصرت",],
        correctAnswer: "اسلام کی فتح و نصرت",
      },{
        question: " سورۃ النصر کے نزول کے بعد حضور ۔۔۔۔۔۔ کرتے تھے",
        options: ["فتح کا انتظار", "موت کا انتظار", "کثرت سے تسبیح", "نماز پڑھتے تھے",],
        correctAnswer: "کثرت سے تسبیح",
      },{
        question: " فَسَبِّحۡ کا ترجمہ ۔۔۔۔ ہے",
        options: ["تسبیح کریں", "تو  تسبیح کریں", "مغفرت طلب کریں",  "نماز پڑھیں",],
        correctAnswer: "تو  تسبیح کریں",
      },{
        question: "  اِذَا جَآءَ نَصۡرُ اللّٰہِ: اس میں لفظ اِذَا۔۔۔۔کے لیے ہے",
        options: ["جب", "ماضی", "مستقبل", "مضارع",],
        correctAnswer: "مستقبل",
      },{
        question: " سورۃ النصر ۔۔۔۔ ہجری کو نازل ہوئی",
        options: ["7", "8", "9", "10",],
        correctAnswer: "9",
      },{
        question: " فتح و نصرت ملنے پر۔۔۔۔کرو",
        options: ["خوشی", "یکجہتی", " تسبیح ", "ہمدردی",],
        correctAnswer: " تسبیح ",
      },{
        question: " سورۃ النصر میں استغفار کا حکم حضور نبی کریم کے لئے کیوں ہوا؟؟",
        options: ["گناہوں کا کفارہ", "خوشی اور راحت", "وحدت اور تقوی", "احساس بندگی کیلیے"],
        correctAnswer: "احساس بندگی کیلیے",
      },{
        question: " سورۃ النصر قرآن کی ۔۔۔۔ نمبر سورۃ ہے",
        options: ["107", "105", "110", "106",],
        correctAnswer: "110",
      }
  ];
  
  export default SooratINasar;
  